周小龍: 一句「找不到催淚彈、橡膠子彈」，即時KO不把汽油彈與民主女神像一同放置的藍絲朋友

陳健波的收成論特別令他氣結。「我是一間過億公司的老細，我也不知何謂收成期，你咁X犀利，出來說收成？我56歲都未收成，你咁勁？你公司沒有後生的人，你界別的公司沒有請後生的人？」雖然這是年輕人的天下，但陳偉豪決定不打拼體演文出界別，人到中年的周小龍去馬，本已入閘，原擬只做一屆，60歲交棒給年紀小他一半的人，可是政府延遲選舉，但一年後如有需要，他仍會參選。

說到年輕，他自揭14歲揸大膽車，當年爸爸在中文大學從事行政，小子開走其車子，從中大直搗拔萃探朋友，在洗衣街被警察截停，東窗事發，最後警告了事。「曾幾何時我是很頑皮的學生，我沒這班年輕人很好的初衷，上前線幫我們這些50幾歲的擋子彈，但我的學校原諒我，沒排斥我。」

當年社會給他機會，現在對待後生一輩不應該有差別，問題是那時候他做錯了事，如今抗爭者有錯嗎？周小龍以另一件事回答。藍絲朋友得知民主女神像事件，問他何不持平些，同時擺放汽油彈、丫叉、磚頭？他道：「我都好想，但我找不到催淚彈、橡膠子彈、布袋彈、警棍，一起放下去就持平了。」